作為廢青，我有野要講

話說因為呢個星期搞緊學生資助啲嘢同要交文件比College嗰邊
所以都冇咩時間去好認真咁爬文同回文

不過今朝起身見到有啲言論，真係令人火火地忍唔到。

.

有啲人話嗰班出嚟搞事嘅人係已經揸住外國護照，又或者係有外國居留權嘅，係外國勢力嚟搞亂香港。但有冇諗過香港人已經去到一個地步係如果手上面冇外國國籍嘅話，係唔夠膽出嚟嘈。

點解？因為我哋見到銅鑼灣書店嗰啲真心真意為香港、愛香港、紮根香港嘅人，比人捉走之後係冇人會去理佢，得啲市民會出聲，直到佢放返落嚟都係得啲市民會出聲，連傳媒都好似唔想報咁樣。我哋自己都會擔心，萬一我哋去完行完又或集會完，會唔會有一日都好似佢咁樣人間蒸發咗而係冇人知，甚至乎可能喺中國已經死埋都冇人會報。

所以點解有班人攞住外國護照出嚟，並唔係因為收咗外國錢，而係香港人已經可悲到唔夠膽用香港人個名去參與香港人應該有嘅權利。我知實會有人講：光明正大怕什麼？首先香港啲法官，我唔敢話佢唔公正嘅，佢都好貫徹黨嘅正義。但係香港都仲有陪審團，我相信應該都仲有一線生機。但係中國呢？又係回帶嘅時候：顛覆國家同貪污呢啲罪名係可以喺被告唔出席嘅情況之下幫你審。佢解釋係因為呢啲係嚴重案件，唔可以比佢咁樣就走得甩。所以上面判完之後直接將你捉上去坐監就得啦，到時刑期滿咗你出唔出到嚟亦都唔關佢事。我諗我哋係擔心後者多啲。有外國居留權你九秒九跑入去大使館，出面吹你唔脹。甚至乎你屋企人同外國領事求救，可能有機會保到條命出得返嚟。其實都真係幾可悲。

.

又有一班人話，佢哋出嚟搞事係為咗攞到外國嘅難民資格。首先難民資格係有好嚴格的審查，你要明顯你話到比對方知你受到政治迫害、你返到去係會受到不平等嘅審訊，先至可以去其他地方成為難民。代價係你以後都冇得返嚟香港呢個地方。

而且你去到唔係好似人哋享受生活嗰啲咁樣，你係需要喺政府限定嘅時間入面，學識當地嘅語言、融入當地嘅文化，成為當地嘅人。你亦都唔可以將你啲屋企人申請過嚟，因為你係難民，你唔係移民。亦即係話你一個人喺嗰個地方度過一生一世，因為一離開嗰個國家，隨時有機會比人引導返香港都唔定，甚至乎比某個紅色國家嘅特工殺咗你都唔知。亦即是只係去咗外地坐監、有自由地坐監、有尊嚴地坐監而已。

我唔覺得會有人想咁樣，反而倒轉我見到嘅係一班已經逼到走投無路嘅人，係香港只係得死路一條，隨時面臨十幾二十年嘅判刑，放返出嚟之後亦需要面臨冇人請嘅問題。萬一一個唔好彩坐監途中條法例通過咗，佢隨時被返中國，到時連條命都冇。只係為咗公義、為咗香港個社會，結果就要比香港呢個社會斷送自己一生、甚至你下一代（如果有）嘅前途（有D工種需要三代人都冇案底，亦即係話如果有小朋友嘅你有案底嘅話，你未來嗰三代都唔使旨意做呢啲工種。送嘅唔係你一個人嘅前途，而係你全個家族嘅前途）。

再講，你覺得有幾多個國家會冒住同中國反面嘅風險去收留呢班示威者？隨時佢申請做難民都未必有國家批。

.

至於話收咗錢嗰班仲好笑。當日有200萬人，我當每人一千，不如計下條數有幾多？如果你計埋每一次集會連埋物資同文宣所用嘅錢，請問又係幾多？其實與其花咁多錢，美國真係要搞亂你香港甚至中國嘅，佢直接搵架戰機送兩粒原子彈過嚟已經搞掂咗啦。

我當美國君子少少唔出原子彈，呢筆錢已經足夠美國喺中美貿易戰上面玩一段時間。你覺得一年之後中國死先定美國死先？真係要玩死你中國，會唔會咁白痴放幾億落去香港，等啲香港人哋反你而唔係我自己出手？

計下成本係幾多先，用下個腦呀唔該。大家有讀過初中數學㗎嘛，加減乘除應該識㗎？

.

我申報咗利益先：我係有外國居留權嘅。當然我明白有班人會出嚟講：你呢啲揸曬外國護照嘅梗係講乜都冇所謂、你點會唔明。

曾經我都有諗過當睇唔到，讀埋依幾年攞埋個學位拍拍籮柚就走。只要我哋肯，賣埋層樓揸住幾百萬去外國，我諗都應該捱咗一段時間。
問題係我喺呢度成長，我用呢個嘅社會資源長大，我係一個香港嘅公民。我有責任需要回饋返呢個社會。縱使我未必有力氣、未必有時間出嚟同大家一齊去衝去佔去行，但至少我喺我能力範圍入面做到嘅嘢。我覺得我有責任要做，我亦相信大家都係因為呢個原因而去做。

所以我見到呢班人嘅留言，我係十分憤怒。佢哋忙住去準備其他嘅嘢，未必有時間同你哋爭論，甚至聽住師奶喺隔離兜口兜面咁講，仍然選擇容忍唔反駁。但唔好意思，我唔係一個咁溫純嘅人，我係一個會反擊嘅人。

親中人士，你哋中文應該好過我地班廢青好多。
當你見到一個又一個嘅年輕人送上自己嘅前途，以換取香港有公義，甚至送上自己嘅命。你喺隔離做咩？嘲笑佢哋。諷刺佢地。話佢哋收咗錢、係另有目的。
當你見到因為你哋上一代嘅愚昧，你哋容讓政府「官無求膽自大」，要下一代幫你埋單嘅時候，你喺隔離做咩？你走去怪責佢哋。嘲笑佢哋。甚至擺出一個我食鹽多過你食米嘅態度去踩佢哋。
當你見到政府唔聽民意、獨行獨斷，警察濫用武力、做出一啲佢權力以外嘅嘢，你哋嘅回答係乜嘢？有事咪唔好搵警察囉、打你哋班示威者有咩問題。
惻隱之心、羞惡之心、是非之心。反思下，有邊一樣你哋係有嘅？

.

最後我真係想喺度特別多謝肯出嚟去佔去行嘅各位。唔單止付出咗自己嘅時間、體力，甚至令到自己受傷，再比呢個政權屈係暴徒、比呢班親中人士抱怨你哋破壞社會、屈你哋係收咗外國錢想做跳板去外國，甚至被政府威脅要判十年甚至更多的刑罰。但你哋仍然鍥而不捨，直到依家將近一個月，仍然繼續努力去做各樣各樣嘅活動，希望喚醒香港仍然沉默嘅部分人，以及令到政府要去回應，甚至引起國際迴響。

我自己都有好多考慮。我讀中學嘅時候連續6年體育科都係全級尾一或者尾二嘅，我都會諗如果我落去會唔會跑兩步已經自己爬咗喺地下、會唔會我體力透支先、我食咗彈屋企人會唔會發癲咁落嚟揾我、會唔會危害埋我屋企人嘅安全......
但係喺你哋嘅心目中，我相信香港應該係比你自身更重要，所以先願意拋棄一切出嚟為呢個香港。呢份高尚嘅情操，問心嗰句我永遠都比唔上、所謂愛國愛港嘅嗰班親中分子更加冇可能比得上。喺呢度我真係好想同大家講一聲多謝，另外就係一聲抱歉。因為能力所限，我冇辦法拋棄所有嘢落嚟幫手。我只能夠喺屏幕後面做我做到嘅嘢，將資料同相推送出去、又或者係好似依家咁樣抱怨兩句。

致失落 無力的戰友

推到畀香港母親睇到

幫手推
-------------------------
香港母親？做老母做到你咁！

致失落 無力的戰友